% arara: xelatex: { shell: true, interaction: nonstopmode } if changed('tex') || changed(toFile('fefudoc.cls'))
%arara: biber if changed('bib') || changed('bcf') || changed('bbl')
%arara: xelatex: { synctex: true, shell: true } if changed('aux')
% !TeX document-id = {2e2f2d46-ef9b-47ad-990b-8fdc6dcf34fb}
% !TeX program = xelatex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = ru_RU
% !TeX TXS-program:compile=txs:///xelatex/[--shell-escape]|txs:///view-pdf
% !TeX TXS-program:bibliography = txs:///biber

% Тип документа:
\documentclass[labwork]{fefudoc}

\usepackage{mathtools, amsfonts, amssymb} %основные математикие операторы и шрифты
\usepackage{graphicx} %вставка рисунков из файлов
\usepackage{listings} %исходный код
\lstset{ %общие параметры расширения listings
	basicstyle=\ttfamily, %основной стиль текста кода
	keywordstyle=\bfseries, %стиль ключевых слов
	commentstyle=\itshape, %стиль комментариев
	showstringspaces=false, %не подчеркивать пробелы в строках
	frame=single, %обвести рамкой
	tabsize=2 %размер табуляционного сдвига
}
\usepackage{threeparttable}

\location{Владивосток}
\Institute{Политехнический институт (Школа)}
\Department{Департамент электроники, телекоммуникации и приборостроения}
\specialty{11.03.02} %коды специальностей приведены в Общероссийском классификаторе 009-2016,
                     % а также в файлах details/barchelorspecialties.def (бакалавры)
					 % и в details/masterspecialties.def (магистранты)
\profile{Системы радиосвязи и радиодоступа}
\discipline{Параллельное программирование}

%Автор:
\author{Б3121-11.03.02сррд}{Эдуард Герасименко}
%Преподаватель:
\teacher{кандидат технических наук}{}{доцент департамента ЭТиП}{Чусов Андрей Александрович}

%Название работы
\title{Изучение программной среды \LaTeX{} для написания литературных работ}

\year=2024

\begin{document}
\frontpage
\tableofcontents

\section{Эдуард Герасименко}
Говорун — довольно ленивая птица. Когда не говорит и не летает, любит дремать. Если много разговаривает, может охрипнуть. Когда говорун много говорит, особенно на языке космических пиратов, он хрипнет и скрипит, как несмазанная телега. Чтобы вернуть говоруну голос, его нужно напоить горячим молоком, лучше с содой.

Данные о речевых способностях говоруна несколько противоречивы: отмечается, что говорун способен только повторять фразы, услышанные от кого-либо (также имитируя голос и интонации) — но в нескольких эпизодах говорун произносит вполне осмысленные предложения, которые едва ли могут быть повторением чьих-то чужих слов.

Кормить говорунов можно обычным белым хлебом с молоком. Для полезности им дают шиповниковый сироп. Также они любят сахар.

Впрочем, во время межзвёздных перелётов говоруны могут долго обходиться без пищи; в случае же сильного голода говорун может откормиться даже машинным маслом (у роботов с планеты Шелезяка не было для говоруна другой еды).



\section{Александр Кулдошин}
Я родился и вырос в г. Благовещенск Амурской области. Люблю купаться и пиццу. Ранее не судим.
\section{Кирилл Березин}
Я познал приключения, видел места, которые вы, люди, никогда не увидите, я был за пределами Мира и возвращался обратно... границы! 
Я стоял на задней палубе корабля, направляющегося в Лагеря загрязнения, с потом на глазах, наблюдая, как звезды сражаются на плече Ориона... 
Я чувствовал ветер в своих волосах, катаясь на испытательных лодках у черных галактик, и видел, как атакующий флот сгорает, как спичка, и исчезает. 
Я видел это, чувствовал это...
\section{Денис Скоробогатов}
Ты хотел изменить свою жизнь, но не мог этого сделать сам. Я — то, кем ты хотел бы быть. Я выгляжу так, как ты мечтаешь выглядеть. 

Я не очень умён, талантлив и, самое главное, хочу решить следующую задачу, чтобы реабилитироваться.

Известна глобальная статистика Бенфорда, согласно которой числа, используемые в реальной жизни человека, в десятичной записи имеют старшую ненулевую цифру $x$ из $A = \mathbb{Z}_{10}$ с вероятностью $p_x = \log_{10} \frac{x + 1}{x}$.
Найти количество информации по Шеннону, переносимой старшей десятичной цифрой числа.
Найденную энтропию выразить количеством десятичных разрядов.

\section{Максим Алексеев}
Я родился в городе Владивосток в 2002 году, закончил МБОУ СОШ 33 В 2020 году, в этом же году поступил в ДВФУ на направление "Инфокоммуникационные технологии и системы связи"
\section{Полина Сараева}

Привет всем!!! Как у вас дела? что нового в ваших несчатных жизнях?

\section{Анастасия Володина}
Привет, это я, настя28))) 
\section{Полина Котляр}

Спустя столько лет...
Всегда.

\section{Тимофей Дутов}

всем привет, меня зовут тимоха картоха!!!!
я больной, с*ка, я больной.


\section{Дмитрий Зинченко}
Department of innovative projets
\section{Михаил Киселев}
Меня зовут Кира Йошикагэ. Мне 33 года. Мой дом находится в северо-восточной части Морио, в районе поместий. Работаю в офисе сети магазинов Kame Yu и домой возвращаюсь, самое позднее, в восемь вечера.
Не курю, выпиваю изредка. Ложусь спать в 11 вечера и убеждаюсь, что получаю ровно восемь часов сна, несмотря ни на что. Перед сном я пью тёплое молоко, а также минут двадцать уделяю разминке, поэтому до утра сплю без особых проблем.
Утром я просыпаюсь, не чувствуя ни усталости, ни стресса, словно младенец. На медосмотре мне сказали, что никаких проблем нет. Я пытаюсь донести, что я обычный человек, который хочет жить спокойной жизнью. Я не забиваю себе голову проблемами вроде побед или поражений, и не обзавожусь врагами, из-за которых не мог бы уснуть. 
Я знаю наверняка: в таком способе взаимодействия с обществом и кроется счастье. Хотя, если бы мне пришлось сражаться, я бы никому не проиграл.
\section{Иван Скирдов}
Родился в 2003г., окончил школу %66 с углубленным изучением физики и химии. Среди любимых предметов могу отметить физику, математику и географию. С детства увлекаюсь музыкой и графикой.
\end{document}

