% arara: xelatex: { shell: true, interaction: nonstopmode } if changed('tex') || changed(toFile('fefudoc.cls'))
%arara: biber if changed('bib') || changed('bcf') || changed('bbl')
%arara: xelatex: { synctex: true, shell: true } if changed('aux')
% !TeX document-id = {58fd3657-d034-4a85-a654-55196e148aff}
% !TeX program = xelatex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = ru_RU
% !TeX TXS-program:compile=txs:///xelatex/[--shell-escape]|txs:///view-pdf
% !TeX TXS-program:bibliography = txs:///biber
\documentclass[ {{barchelor thesis assignment v1}} ]{fefudoc}

\Student{Андреев Борис Викторович}
\Tutor{Борисов Виктор Геннадиевич}
\Group{Б3118-11.03.02сррд}
\Institute{Политехнический институт (Школа)}
\Department{Департамент электроники, телекоммуникации и приборостроения}
\EducationProgramHead{д-р. физ.-мат. наук, профессор}{Г.Д. Викторов}
\DepartmentHead{д-р. физ.-мат. наук, профессор}{Д.Е. Геннадиев}
\AssignmentDate{\today}
\DefenseDate{17.06-21.06}

\begin{document}
\begin{Assignment}
\AssignmentTheme{Анализ эффективности и разработка векторной формы алгоритма Шёнхаге-Штрассена умножения длинных целочисленных сигналов}
\AssignmentReason{Приказ № 62-01-06-225 от 01.12.2021г.}
\AssignmentSources{Техническое задание. Учебные пособия, статьи.}
\AssignmentRequirements{Разработка векторной формы алгоритма теоретико-числового преобразования Фурье для осуществления сверточных операций.}
\AssignmentExtraRequirements{Выполнение аналитической части, представление скалярной формы алгоритма, представление векторной формы алгоритма.}
\AssignmentTopics{
1. Изучение современной научно-технической литературы по вопросу.
2. Проектирование алгоритмов дискретного и быстрого теоретико-числовых преобразований для быстрого решения задач расчета свертки в целых числах.
3. Векторизация быстрого теоретико-числового преобразования и длинного умножения.
}
\AssignmentPosters{}
\end{Assignment}

\begin{AssignmentPlan}
\AssignmentPlanEntry{Анализ технического задания. Поиск и исследование литературы по теме выпускной квалификационной работы}{04.10.2021 - 25.12.2021}{}
\AssignmentPlanEntry{Составление плана работы}{27.12.2021-22.01.2022}{}
\AssignmentPlanEntry{Разработка и согласование с руководителем основной части работы}{24.01.2023-11.06.2023}{Работа выполнена не полно и с замечаниями}
\AssignmentPlanEntry{Согласование с руководителем введения, выводов и предложений}{13.06-16.06}{}
\AssignmentPlanEntry{Подготовка доклада и графического материала}{17.06-21.06}{}
\end{AssignmentPlan}

\end{document}

